科技改變了我們

話說今日去in summer intern
係香港電台 咁要你坐sofa等陣嘅
後尾有個鬼佬坐係我旁邊 我諗可能50幾歲掛
佢見悶同我吹水 問我黎做咩
我答佢黎interview summer intern
跟住又問我其他後生仔係咪一樣
我答係

無幾耐 佢見在座全部人都低頭睇緊手機
同我講 依家啲後生仔 剩係識睇手機上網 好似都已經唔願意同人溝通 唔想知其他人嘅事 佢地嘅諗法

我發現我唔識應佢 可能係因為佢講得真係岩 唔知由幾耐開始 大家就變得剩係識睇手機 人與人之間亦都變得冷淡 大家都好似唔再願意講野咁

我冇點開聲應佢 因為我發現佢又講得幾岩 自己真係咁
只係對住佢微笑

唔知睇緊呢個post嘅大家有咩睇法 但係我諗如果大家都願意減少用手機嘅時間 多啲同唔同人傾計 我諗人與人之間嘅關係就唔會咁冷淡

仲有係大家記得學好英文 唔好學似我咁應人應到1999

其實我會唔會諗得太烏托邦呢？或者呢樣係生活方便嘅必然結果